	\pagestyle{fancy}
	\rhead{Билет 7}
	\vspace*{0.5em}
	\Section{7. Ввод-вывод на С. Текстовые файлы}
	\begin{list}{$\bullet$}{}
		\item \textbf{FILE, fopen, fclose, rt/wt}\\
			FILE -- Этот тип данных определяет поток и содержит информацию, необходимую для управления потоком, в том числе указатель
			на буфер потока, и его показатели состояния. Файловые объекты обычно создаются с помощью вызова функций fopen или tmpfile,
			которые возвращают ссылку на объект связанный с файлом. 
			\begin{code}
FILE* fopen(const char* fname, const char* mode); 
			\end{code}
			Функция fopen открывает файл, имя которого указано в параметре fname и связывает его с потоком, который может быть идентифицирован для выполнения различных операций с файлом. Файл можно открывать в разных режимах.\\ 
			«rt» Режим открытия файла для чтения. Файл должен существовать. \\
			«wt» Режим создания пустого файла для записи. Если файл с таким именем уже существует его содержимое стирается, и файл
			рассматривается как новый пустой файл.\\ 
			«at» Дописать в файл. Операция добавления данных в конец файла. Файл создается, если он не существует.\\
			Символ 't' означает открытие файла в текстовом режиме.
			Если файл был успешно открыт, функция возвращает указатель на объект файла, который используется для идентификации потока
			и выполнения операций с файлом. В противном случае, возвращается нулевой указатель. 
			\begin{code}
int fclose(FILE *filestream); 
			\end{code}
			Функция fclose закрывает и разъединяет файл filestream, связанный с потоком. 
			Все внутренние буферы, связанные с потоком сбрасываются: содержание любого незаписанного буфера записывается и содержание
			любого непрочитанного буфера сбрасывается. Если файл успешно закрыт, возвращается нулевое значение. 
			В случае ошибки, возвращается EOF.
		\item \textbf{Буферизация}\\
			Поскольку чтение/запись на диск, ввод/вывод на экран -- операции долгие, потоки накапливают куски в буфере. Поток записи сбрасывает буфер в файл после того как тот переполнился, а потоки чтения считывают кусок файла в буфер, и работают с ним, пока тот не опустеет, после чего считывают ещё кусок.
		\item \textbf{stdin, stdout, stderr}\\
      -Поток номер 0 (stdin) зарезервирован для чтения команд пользователя или входных данных.\\ 
      -Поток номер 1 (stdout) зарезервирован для вывода данных на экран. \\
      -Поток номер 2 (stderr) как и stdout выводит данные на экран, но у него нет буфера. Так что текст попадает на экран сразу.
		\pagebreak
        \item \textbf{printf, scanf, fprintf, fscanf, sprintf, scanf}\\
		-Запись отформатированной строки в stdout. Возвращает количество записанных символов. В случае ошибки возвращает отрицательное число: 
		  \begin{code}
int printf(const char* format, ... ); 
      \end{code}
      -Считывание данных из потока stdin Возвращает количество успешно считанных элементов. В случае ошибки возвращает EOF.
      \begin{code}
int scanf(const char* format, ... ); 
      \end{code}
      -Форматированный вывод в файл. Записывает в указанный поток последовательность символов в формате,
      указанном аргументом format: 
      \begin{code}
int fprintf(FILE* stream, const char* format, ... ); 
      \end{code}
      -Форматированное чтение из файла:
      \begin{code}
int fscanf(FILE* fp, const char* format, ... ); 
      \end{code}
      -Вывод в массив, указанный аргументом buf:
      \begin{code}
int sprintf(char *buf, const char *format, arg-list); 
      \end{code}
      -Ввод из массива buf:
      \begin{code}
int sscanf(char *buf, const char *format, arg-list); 
      \end{code}
	\item \textbf{Обработка ошибок, feof, ferror}\\
      -Проверка, достигнут ли конец файла, связанного с потоком, через параметр filestream. Возвращается значение,
      отличное от нуля, если конец файла был действительно достигнут:
      \begin{code}
int feof (FILE* filestream); 
      \end{code}		
      -Отслеживание появления ошибки, связанной с потоком, который передаётся через параметр filestream. Если ошибка
      была обнаружена, возвращается значение, отличное от нуля. Эту функцию целесообразно вызывать после выполнения предыдущей
      операции с потоком. Таким образом. если предыдущая операция выполнится с ошибкой, функция ferror проинформирует об этом:
      \begin{code}
int ferror(FILE* filestream); 
		  \end{code}		
	\end{list}
	\pagebreak
